# แนะนำเพื่อป้องกันปัญหาออกซ้ำซ้อนHTTP Public Key Pinning HPKP Certification Authority TLS Certificate #
กระบวนการรับรองหรือ“ใบรับรองอิเล็กทรอนิกส์”ต่อไปจะเรียกว่าจะผ่านทางหรือ“ผู้ออกใบรับรองอิเล็กทรอนิกส์”โดยเว็บเบราว์เซอร์หรือระบบปฏิบัติการต่อไปจะเรียกว่าจะมีรายการที่เรียกว่าหรือ“รายการใบรับรองอิเล็กทรอนิกส์ของผู้ออกใบรับรองอิเล็กทรอนิกส์สำหรับผู้อื่น”อยู่ภายใน
โดยมากมักอ้างอิงกับตัวระบบปฏิบัติการเป็นหลักซึ่งจะบรรจุหรือ“ใบรับรองอิเล็กทรอนิกส์ลำดับชั้นบนสุด”เพื่อให้สามารถเชื่อใบรับรองอิเล็กทรอนิกส์ที่ได้รับรองจากเหล่านั้นการที่จะสามารถอยู่ในรายการดังกล่าวได้จะต้องผ่านการตรวจสอบคุณสมบัติตามมาตรฐานจากหน่วยงานเพราะผู้ผลิตต่างจะใช้ข้อมูลจากในการบรรจุลงไปในซอฟต์แวร์ของตนสมาชิกของรูปภาพจากรายการภายในตัวปัญหาที่ระดับจากการรับรองข้างต้น
ดูเหมือนจะไม่มีปัญหาหากเครื่องของผู้รับบริการมีความปลอดภัยไม่ถูกเพิ่มรายชื่อใหม่แทรกเข้ามาได้แต่หากพบปัญหาโดยมากมักถูกเพิ่มเข้ามาผ่านการติดตั้งซอฟต์แวร์ตัวอื่นภายหลังซึ่งมักจะเป็นจุดที่เจอได้ง่ายตัวอย่างเช่นกรณีผู้ใช้โน้ตบุ๊กหลายรายพบว่าถูกติดตั้งมาจากโรงงานดักฟังเว็บเข้ารหัสแต่ยังมีอีกปัจจัยเสี่ยงคือเจ้าใดเจ้าหนึ่งในรายการที่เครื่องของผู้รับบริการถูกแฮก
หรือเลินเล่อออกใบรับรองอิเล็กทรอนิกส์ของเว็บไซต์ซ้ำซ้อนจนทำให้มีที่เหมือนกับเว็บที่เราให้บริการโดยเราที่เป็นผู้ให้บริการไม่ทราบจึงทำให้การสื่อสารของบริการของเราสามารถถูกถอดรหัสและดักฟังได้โดยที่เรายังคงให้บริการได้เป็นปรกติเหตุการณ์นี้ได้เกิดขึ้นแล้วกับผ่านรายละเอียดดูในแฮกเกอร์สร้างใบรับรองสำหรับโดเมนของกูเกิลได้สำเร็จทุกเว็บของกูเกิลเสี่ยงต่อการถูกดักฟังหรือ
กูเกิลเตือนใบรับรองดิจิทัลปลอมจากอินเดียมาแล้วรูปจากวิธีการต่างในการป้องกันจากเหตุการณ์ข้างต้นมีวิธีหลายวิธีในการป้องกันเหตุการณ์ดังกล่าวอย่างการทำบนที่ระดับร่วมกับการทำแต่มีความยุ่งยากที่ต้องติดตั้งและดูแลระบบที่มีการปรับปรุงเพื่อให้รองรับและเพิ่มมากขึ้นรวมไปถึงก็ยังไม่รองรับเป็นการทั่วไปสักเท่าไหร่แต่ก็ยังมีวิธีที่ง่ายกว่าและมีการรองรับโดยเบราว์เซอร์เจ้าใหญ่อย่างและ
แล้วคือเป็นกลไกที่ระบุว่าจะใช้ใดบ้างในการเชื่อมต่อเพื่อใช้งานโดยจะรับรองผ่านเพียงเจ้าเดียวหรือหลายเจ้าก็ได้รู้จักขั้นตอนการทำงานของคือตรวจสอบจากค่าแฮชของนั้นว่าตรงกับที่ระบุไว้ในในครั้งแรกที่ได้เข้าใช้บริการนั้นหรือไม่เทคนิคที่ว่าคือหรือเพราะหลังจากได้ข้อมูลดังกล่าวแล้วจะเชื่อค่าแฮชนั้นบนระยะเวลาที่กำหนดไว้และจะอัพเดตค่าแฮชใหม่อีกครั้ง
หลังจากที่ระยะเวลาดังกล่าวสิ้นสุดลงหากในระหว่างนั้นค่าแฮชของมีการเปลี่ยนแปลงไปจากที่รับรู้มาก่อนหน้านี้จะไม่เชื่อถือดังกล่าววิธีการเปิดใช้งานคือเพิ่มที่ชื่อหรือเมื่อมีการเข้าถึงผ่านโดยมีรูปแบบในตัวข้อมูลดังต่อไปนี้อธิบายโค้ดแต่ละส่วนชุดตัวอักษรแบบซึ่งแปลงจากชุดตัวอักษรแฮชแบบโดยข้อมูลดังกล่าวได้จากของไฟล์ไฟล์หรือไฟล์ที่ได้จากหมายเหตุ
ในอนาคตอาจจะใช้ชุดตัวอักษรแฮชแบบอื่นนอกจากก็ได้ขึ้นอยู่กับมาตรฐานในอนาคตระยะเวลาที่บอกว่าจะจำค่าแฮชดังกล่าวไว้นานเท่าใดหน่วยเป็นวินาทีเป็นชุดพารามิเตอร์ที่ไว้ระบุว่าค่าแฮชดังกล่าวรวมถึงด้วยเป็นชุดพารามิเตอร์ที่บอกว่าหากพบการตรวจสอบแล้วผิดพลาดให้แจ้งไปยังที่ระบุไว้โดยจะเป็นการชุดข้อมูลเป็นในรูปแบบต่อไปนี้.........ข้อมูลเพิ่มเติมอ่านต่อที่จุดแตกต่างของและจะตรวจสอบค่าแฮชของ
หากไม่ตรงตามที่กำหนดไว้จะไม่ยินยอมให้เข้าใช้งานถ้ามีการกำหนดไว้จะส่งรายงานไปยังนั้นจะตรวจสอบค่าแฮชของหากไม่ตรงตามที่กำหนดไว้จะรายงานไปยังที่กำหนดไว้ที่แต่ยังยินยอมให้เข้าใช้งานเมื่อทราบองค์ประกอบของตัวชุดข้อมูลบนแล้วส่วนที่สำคัญคือชุดข้อมูลที่จะใช้ในซึ่งจะได้จากไฟล์ไฟล์หรือไฟล์ชุดคำสั่งที่จะได้ค่าดังกล่าวมานั้นมีดังนี้ดึงค่าจาก||ดึงค่าจาก|||ดึงค่าจาก|||
ตัวอย่างเมื่อรันคำสั่งตามข้างต้นจะได้ผลดังภาพด้านล่างค่าที่ได้จะต้องเหมือนกันทั้งคำสั่งแล้วนำเอาข้อมูลที่ได้ไปใส่ลงในปรกติก่อนใช้มักจะทดสอบด้วยก่อนเพื่อไม่ให้เกิดการการใช้งานเกิดขึ้นหากกำหนดค่าผิดพลาดเมื่อทดสอบเสร็จแล้วจึงกำหนดค่าอีกครั้งแต่บางคนอาจจะกำหนดแล้วปรับไว้ไม่เยอะก็ได้ตรงนี้แล้วแต่สะดวกแล้วจึงกำหนดที่มีระยะเวลายาวนานเดือนเป็นอย่างน้อยที่สุด
คำแนะนำเพิ่มเติมการมีค่าเพียงค่าเดียวกันอาจจะมีปัญหาในช่วงที่กำลังจะหมดอายุหรือชุดเก่าหลุดจนเกิดปัญหาทำให้ต้องมีการใช้ชุดใหม่เราจึงควรสร้างสำรองเพื่อใช้สำหรับต่ออายุหรือเหตุการณ์ที่ไม่คาดคิดในอนาคตไปสักชุดแล้วใส่ค่าของชุดดังกล่าวที่ยังไม่ได้ถูกใช้งานลงไปพร้อมกันด้วยการใช้งานในเว็บเซิร์ฟเวอร์พอได้ข้อมูลครบตามนี้ก็เอาไปใส่ในเว็บเซิร์ฟเวอร์
โดยบทความจะยกตัวอย่างตัวคือและโดยขออ้างอิงเพียงส่วนก็ใส่ไปคล้ายกันต่างกันแค่ชื่อเริ่มต้นเท่านั้นเงื่อนไขคือต้องเปิดด้วยเพิ่มในส่วนของอาจจะใส่ในส่วนของก็ได้ต้องเปิดด้วยเพิ่มในส่วนของอาจจะใส่ในส่วนของก็ได้แก้ไขที่<httpProtocol><customHeaders><add><customHeaders><httpProtocol>เมื่อตั้งค่าต่างเรียบร้อยแล้วลองทดสอบผ่านทางเพื่อดูผลว่าตัวทดสอบสามารถตรวจจับข้อมูลที่เราได้ตั้งค่าได้หรือไม่
โดยหากเจอปัญหาค่าแฮชที่ตรวจสอบไม่ตรงตามขั้นตอนข้างต้นจะขึ้นข้อความตามด้านล่างนี้บนและอาจจะเปลี่ยนแปลงไปบ้างในแต่ละรุ่นที่ออกมาในอนาคตรูปจากรูปจากส่วนในกรณีที่ใช้การเขียนซอฟต์แวร์สำหรับเชื่อมต่อผ่านนั้นเราสามารถใช้การตรวจสอบในลักษณะนี้ในการตรวจสอบความน่าเชื่อถือของการเชื่อมต่อได้ด้วยการเขียนชุดคำสั่งตรวจสอบได้เช่นกันตัวอย่างเช่น–โดยเราจะใช้ลักษณะตามแบบเว็บเบราว์เซอร์
หรือจะใช้การบันทึกค่าแฮชของไว้ในตัวซอฟต์แวร์ก็ได้เพราะการพัฒนาซอฟต์แวร์ที่เราควบคุมสภาพแวดล้อมได้หากบันทึกค่าแฮชไว้ภายในตัวซอฟต์แวร์ก็จะช่วยลดความเสี่ยงในเรื่องได้อะไรคือความเสี่ยงของคำตอบคือหากในครั้งแรกที่เข้าใช้บริการเครื่องที่เข้าใช้งานได้รับข้อมูลที่เป็นค่าแฮชปลอมบนไปก่อนแล้ว
วิธีการนี้ก็จะไม่สามารถตรวจสอบได้อีกต่อไปว่าจะเชื่อค่าแฮชชุดใดกันแน่ที่เป็นค่าแฮชจริงการใช้เทคนิคจึงเป็นเพียงแค่ช่วยเพิ่มความสะดวกสำหรับคนใช้งานเบราว์เซอร์ทั่วไปสุดท้ายในปัจจุบันณวันที่มีเบราว์เซอร์อย่างและรองรับและหวังว่าจะมีเบราว์เซอร์ตัวอื่นในอนาคตที่จะเพิ่มเติมการตรวจสอบนี้เข้ามาในตัวเบราว์เซอร์น่าจะช่วยให้เราให้บริการกับลูกค้าได้ปลอดภัยมากขึ้นรวมไปถึงซอฟต์แวร์ต่าง
ที่พัฒนาจะใช้การจดจำค่าแฮชเหล่านี้เป็นค่าเริ่มต้นเพื่อช่วยป้องกันและควบคุมการใช้ที่เราเป็นผู้รับผิดชอบเองจริงไม่ใช่เกิดจากการสวมรอยหรือออกที่ผิดพลาดจากที่เราไม่ได้ใช้บริการอยู่อ้างอิงจาก–––
SSLTLS Certificate TLS Certificate Certificate Authority CA client Trusted Root Certification Authorities Root Certificate client Certificate Authority Trust any certificates issued by the Certificate Authorities Certificate Authority CABrowser Forum client CABrowser Forum Root Certificate CABrowser Forum Root certificate Trusted Root Certification Authorities Windows Trusted Root Certification Authorities Trusted Root Certification Authorities Lenovo Adware Trusted Root Certification Authorities TLS Certificate Google.com DigiNotar SSL What is Certificate Transparency How It helps Detect Fake SSL Certificates DNSBased Authentication of Named Entities DANE TLSA record DNS DNSSEC DNS DNSSEC DANE client Google Chrome Mozilla Firefox HTTP Public Key Pinning HPKP TLS Certificate Certificate Authority HTTP Public Key Pinning HPKP HPKP TLS Certificate HTTP Header Trust on First Use TOFU client TLS Certificate TLS Certificate header PublicKeyPins PublicKeyPinsReportOnly HTTPS PublicKeyPins pinsha256=base64== maxage=expireTime includeSubDomains reporturi=reportURI PublicKeyPinsReportOnly pinsha256=base64== maxage=expireTime includeSubDomains reporturi=reportURI pinsha256 required Base64 SHA256 Subject Public Key Information SPKI fingerprint Private Key Certificate Signing Request Certificate Certificate Authority SHA256 maxage required client includeSubDomains Optional subdomain reporturi Optional URL POST JSON datetime datetime hostname hostname port port effectiveexpirationdate expirationdate includesubdomains includesubdomains notedhostname notedhostname servedcertificatechain pem1 pemN validatedcertificatechain pem1 pemN knownpins knownpin1 knownpinN Reporting Pin Validation Failure PublicKeyPins PublicKeyPinsReportOnly PublicKeyPins TLS Certificate client reporturi URL PublicKeyPinsReportOnly TLS Certificate URL reporturi client HTTP header Base64 pinsha256 Private Key Certificate Signing Request Certificate Base64 Private Key openssl rsa in private.key outform der pubout openssl dgst sha256 binary openssl enc base64 Base64 Certificate Signing Request openssl req in certsigningrequest.csr pubkey noout openssl rsa pubin outform der openssl dgst sha256 binary openssl enc base64 Base64 Certificate openssl x509 in certificate.crt pubkey noout openssl rsa pubin outform der openssl dgst sha256 binary openssl enc base64 HTTP Header PublicKeyPins PublicKeyPinsReportOnly block pinsha256 PublicKeyPins PublicKeyPins maxage maxage PublicKeyPins maxage=5184000 pinsha256=C8XLmj2eoYs1gqjNksWfsIA89sIAKNraGspBaXUl+4= reporturi=httpsthaicyberpoint.reporturi.iordefaulthpkpenforce PublicKeyPinsReportOnly maxage=5184000 pinsha256=C8XLmj2eoYs1gqjNksWfsIA89sIAKNraGspBaXUl+4= reporturi=httpsthaicyberpoint.reporturi.iordefaulthpkpreportOnly pinsha256 Certificate Private Key Private Key Private Key Certificate Base64 Private Key PublicKeyPins pinsha256=pzel6nQW2KK7geOhEeaci3qEDf1TJeg7CNCFqU9RvkQ= pinsha256=IlsUjvSKCiDJYyuVTifR07qaIKCUn0ZK8z9mG1rAZ0= pinsha256=Rlef6668r6l11a8M2Ahf46PqK0Q4q+vnkaRUCU+PeM= maxage=5184000 reporturi=httpsthaicyberpoint.reporturi.iordefaulthpkpenforce PublicKeyPinsReportOnly pinsha256=pzel6nQW2KK7geOhEeaci3qEDf1TJeg7CNCFqU9RvkQ= pinsha256=IlsUjvSKCiDJYyuVTifR07qaIKCUn0ZK8z9mG1rAZ0= pinsha256=Rlef6668r6l11a8M2Ahf46PqK0Q4q+vnkaRUCU+PeM= maxage=5184000 reporturi=httpsthaicyberpoint.reporturi.iordefaulthpkpreportOnly HPHK Apache Nginx IIS PublicKeyPins PublicKeyPinsReportOnly Apache mod_headers Web Server config vhost Header always set PublicKeyPins pinsha256=\pzel6nQW2KK7geOhEeaci3qEDf1TJeg7CNCFqU9RvkQ=\pinsha256=\IlsUjvSKCiDJYyuVTifR07qaIKCUn0ZK8z9mG1rAZ0=\pinsha256=\Rlef6668r6l11a8M2Ahf46PqK0Q4q+vnkaRUCU+PeM=\ maxage=5184000reporturi=\httpsthaicyberpoint.reporturi.iordefaulthpkpenforce\ Nginx ngx_http_headers_module Web Server config vhost add_header PublicKeyPins pinsha256=pzel6nQW2KK7geOhEeaci3qEDf1TJeg7CNCFqU9RvkQ=pinsha256=IlsUjvSKCiDJYyuVTifR07qaIKCUn0ZK8z9mG1rAZ0=pinsha256=Rlef6668r6l11a8M2Ahf46PqK0Q4q+vnkaRUCU+PeM=maxage=5184000reporturi=httpsthaicyberpoint.reporturi.iordefaulthpkpenforce IIS Web.config name=PublicKeyPins value=pinsha256=quotpzel6nQW2KK7geOhEeaci3qEDf1TJeg7CNCFqU9RvkQ=quotpinsha256=quotIlsUjvSKCiDJYyuVTifR07qaIKCUn0ZK8z9mG1rAZ0=quotpinsha256=quotRlef6668r6l11a8M2Ahf46PqK0Q4q+vnkaRUCU+PeM=quotmaxage=5184000reporturi=quothttpsthaicyberpoint.reporturi.iordefaulthpkpenforcequot SSL Server Test Google Chrome Mozilla Firefox What is Public Key Pinning HPKP About Public Key Pinning API Designing Evolvable Web APIs with ASP.NET Chapter Security Trust on First Use TLS Certificate Trust on First Use Trust on First Use HTTP Header Trust on First Use Google Chrome Mozilla Firefox TLS Certificate TLS Certificate Certificate Authority Public Key Pinning Extension for HTTP Internet Engineering Task Force IETF Public Key Pinning MDN What is Certificate Transparency How It helps Detect Fake SSL Certificates The Hacker News 